宇宙由大爆炸開始 即係一切事物一早己注定？

大爆炸一刻決定宇宙所有粒子運行模式
即一切事物己被決定
自由意志根本不存在？

注定樓主要開膠post

目測樓豬連E=mc^2係咩意思都唔知

睇過有條片話由大爆炸到世界結束當中發生嘅嘢已經整定哂，時間只係順住個故事一路run 落去。

命中注定你性格有興趣睇呢d 今日會開呢個post

係

input--->output

有預感樓主準備俾連登物理學家屌到啪啪聲

然後歸類為神秘撚

美斯神喺大爆炸前已經存在

我就覺得樓主個諗法只適用係宇宙產生既初期，但無意中出到生物呢樣野就未必會跟劇本走，當一物種強大到可以利用/改變物理法則，所有野都有可能，結局亦不可能注定

係 ，但呢個statement無意義，只係證明未來=未來。

就好似flip coin由你手扔出去開始，
力度、空氣阻力、粒幣嘅形狀、物料
已經決定粒幣係出正面定反面

但對於人嚟講係random，因為無人可以達到原子level嘅全能全知

你試下依家摸下條賓周仔

因為ΔxΔp≥h/4π
所以唔正確
讀多幾年書先啦

拉普拉斯妖破左產十世啦喎ching
n體問題話比我地聽話算有齊初始資訊，窮算後繼變化都係唔可能既事

當然宏觀物理上既相對時空觀、block universe理論話我地聽「時間」未必真係一樣客觀存在既野，決定論仲係有市場既

一早已決定仲點「無意中」？

係
愛因斯坦無錯既話
就算宇宙點漲都好啦
所有野包括任何人點出現應該係一早就決定好
就好似你踏出門口係左腳先定右腳先或者係同時都好
只係你唔相信係好早就決定左

唔係
因為有uncertainty principle 畀你走盞

唔可以窮算都好，後續事件都係由誕生事件決定

問題係愛因斯坦係呢條問題上面既立場公認係錯既
上帝不會擲骰子

但所有證據都表明上帝係擲緊骰子

大撚把野既發生係完完全全唔由任何野決定
決定既係隨機兩個字

你有咩證據係隨機?

好撚煩啊 𨳒你老母

咁量子力學點講？

)

我偏好放棄局域性 去包容隱變量

Laplace demon

量子物理已經推翻左佢 好似係

即係上帝玩dice?

Quantum mechanics is an effective theory...

即係點呀？
一開始玩dice 之後又變左 命定？
你班理科仔講野一舊舊

Effective theory唔代表係complete 亦唔代表我唔接受
Classical statistics mechanics都好符合實驗結果 但係唔代表動力系統無更精細既結構

QM同QFT 係話佢地以quantum state作為討論對象 唔係話probability amplitude就係終極既描述方法 只係話係有效既描述方法

當然我地有bell’s inequality 說明左呢個世界唔係定域隱變數
但係並無排除到非定域隱變數既描述

有冇諗過係你唔學習下理科語言 所以先睇唔明

一講到人其實冇自由意志既時候成班自大撚即刻狗衝出黎

利申 理科撚

無free will 即係科學撚覺得人只係一部會生存既機器？

爆炸都係program 之中

咩program?

推

比我地更高知慧既存在

Free will 我理解為有接近無限既選擇
我地可以係接近無限既選擇入面去做選擇

你呢個咩撚野定律黎？
隨機性會隨時間變小？

可唔可以講下邊到搵到呢個理論？
唔好同我講係你自己由呢個細路變40既9up例子諗出黎

matrix

其實同d連基本野都未學過但又硬頸既人你講咁多都係嘥氣

如果我無理解錯，漁夫巴打係話，量子力學適用於size極細既粒子上，佢個「隨機性」亦要係量子層面先適用。但對於肉眼可見既世界，依種「隨機性」基本已經消除（一個電子既路徑可能係隨機，但組成既原子核基本係穩定的），所以物體係肉眼可見既世界既運動係古典力學果種機械。

依度亦可回應樓主：一切事物唔係一早注定，但愈到後面，隨機性就愈細

利申：文科仔

依個世界有幾多個宇宙都唔知啦

我覺得所謂嘅「注定」係每一個選擇嘅結局同發展路向都係已經定咗, 由細至原子大至人類只可以改變選擇去改變注定咗嘅結果

咁即係有無選擇？

uncertainty principle只係講緊唔可能準確測量粒子既位置同速度，進而預測粒子未來既位置同速度，因為根據Planck既量子假設，測量位置同速度至少要用一粒光量子撞落去，喺測量我地平時見到啲野既時候係微不足道，好似螞蟻撞大象咁，但去到微觀世界即使係一粒光量子都會大大擾動嗰粒你要測量既粒子，所以測量粒子既位置同速度其實係不可能。但係不可預測同係咪被決定其實係兩回事，更加唔係話粒子既未來係隨機，只係因科學家預測唔到準確既未來唯有用機率嚟預測，但完全可以想象有一種外星人可以用唔干擾宇宙既情況下觀察佢既狀態

利申：文科仔，以上只係一啲睇完非專業書既一啲淺見，有錯請提出

係，冇錯
蘇聯係第一個派人上太空嘅國家都係註定

有聽過條友話我地只係生活喺某高智能生物嘅虛擬空間入面，因為我地周遭好多嘢都可以用數學同物理解釋，例如引力、風速、植物生長，最難解釋就係光速好似就係速度嘅上限，猶如有人set咗個max number。

呢種諗法無咩實際意義
除非佢哋直接喺我哋面前
展現改變物理定律嘅能力

你地全部預設左大爆炸理論就係宇宙起源，畀人局限左喺依個死胡同度打圈。就好似有人話你知「多羅果」係紫色既，你地就不斷討論點解佢係紫色，而唔去諗下咩係多羅果同埋佢係咪真係紫色一樣
情況同人地話你聽人類係由猩猩進化出來既，所有人就係咁搵啲馬騮骨頭出係人類既祖先，失落的環節各樣。
學校係度教你what to think, 而唔係how to think。。醒啦

咁你有咩見解？

我認為世界係"被造"出嚟既，人類擁有自由意志去改變未來。 每一個個體無時無刻所做既決定將會互相影響。
混沌

所以話你地讀死書囉。 淨係識拋課本既專有名詞出來。咩都要話用條公式計。而家科學家計算既結果係:就算將成個太陽系既所有既物質加起來，都唔足以產生佢地所講既引力呀，所以先有咩暗物質，暗能量走出嚟補鑊。
科學唔係計數，科學係用可觀察，可重覆既實驗去驗證㗎。將考試背過既書嘔返出來唔係科學囉

yeah...and Condemnation without investigation is the height of ignorance

如果生物能出現係大爆炸起個刻就注定？

我想問好地地係咪讀多幾年就一定會識？咁大把人係霍金啦下嘩？

觀測會影響到電子既行為～
但有冇諗過我地去唔去觀測佢都係一早註定左？我地都係由粒子組成，思想都係一堆電子既流動

That's the whole point! neither side has any proof of what actually happened thousands of years ago. So please don't sound like you have all the answers, Doc.